馬斯克首次評價蘋果汽車：使用低端技術，很奇怪

蘋果公司正在推進其自動駕駛汽車項目，前兩天有報導稱，蘋果汽車將會採用“單電芯”電池設計，使其能夠優化電池組內部的空間，並增加汽車續航里程。近日，特斯拉首席執行官埃隆·馬斯克公開分享了他對蘋果所謂突破性電池技術的看法。

他在Twitter上對ARK Invest的Brett Winton的最新回應中指出，蘋果公司追求“單電芯”電池設計的決定非常奇怪。因為從電機角度來看，“單電芯”設計是不可行的，因為其最高電壓將會低約100倍。

馬斯克隨後表示，蘋果可能會採用像特斯拉那樣的結構性電池組，這將使電池粘合在一起。“單電池在電化學上是不可能的，因為最大電壓太低了~100倍。也許它們的意思是細胞結合在一起，就像我們的結構電池組一樣？”。馬斯克寫道。

馬斯克還注意到蘋果公司報告的利用磷酸鐵鋰（LFP）電池的計劃，這種電池通常不易發熱，因此使用起來非常安全。對此，馬斯克表示，如今特斯拉已經將這種電池用於上海工廠生產的標準續航版Model 3。

對於蘋果而言，如果確定2024年推出電動汽車的話，將會面臨特斯拉新一代的挑戰。要知道，在電動汽車領域，特斯拉目前的車輛陣容已經極具競爭力，到2024年，它們將變得更加強大。

佢淆底嗎

User Experience

五菱宏光Mini EV屌打哂佢地啦

爆炸未

淆了

2024 ironman應該搞緊第二樣野

咁長遠將來邊個知

到時電車可能玩完，比『輕』氣車扒頭

牙膏佬：arm係垃圾，手機就手機，電腦就電腦，無咩人會整arm軟件

大陸用LFP出曬事
上面天氣一凍，個電量就過山車
100%->5%
大陸D user屌曬老母

放心今次連登仔買唔起嚟炒
出咗買返架先

update 限速係 feature

OS一升級就逼人換車

大陸東北好多地方冬天平均零下30度，冇電冇暖氣即係等死都得。

用家問題

伊隆馬斯克你識條春咩
用家問題

問題係li ion版冇問題